%doc: directori/original.doc
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Què sabem  les nenes i els nens de primer de primària de l’Esteve?}
{}
{Primaria}
{260} %pagesof


“L’Esteve cuida l’escola i si es trenca un armari avisa a en Xavi i ho arregla”.\\
    \indent{\tiny Nico Marcillas}
\vspace{2mm}

“L’Esteve és el director de l’escola. Té els cabells blancs i alguna vegada ve a la classe i ensenya als pares com treballem”.\\
    \indent{\tiny Biel Vendrell}
\vspace{2mm}

“L’Esteve és molt gran, té el cabell blanc i és una mica calvet. Treballa molt i a vegades ve a la nostra classe i ensenya l’escola als pares”.\\
    \indent{\tiny Sofía Barnat}
\vspace{2mm}

    “L’Esteve és el director de l’escola i acompanya els pares per les classes perquè els pares sàpiguen com treballem i, a vegades, ve a la nostra classe”.

    \indent{\tiny Guillem Jordi}
\vspace{2mm}

“L’Esteve ensenya als pares i mares la nostra escola. Nosaltres treballem molt bé. Un dia es va trencar el braç”.

    \indent{\tiny Laia Murgó}
\vspace{2mm}

“Jo vaig conèixer a l’Esteve el primer dia que vaig venir a aquesta escola. És molt simpàtic i té els cabells blancs”.

    \indent{\tiny Aitor Lasala}
\vspace{2mm}

“L’Esteve és el director de l’escola i s’encarrega que tot funcioni molt bé. És una mica calvet i porta ulleres. L’any passat, quan érem Elefants, es va trencar el braç, però ja se li ha curat.
A vegades ens ve a visitar a la classe”.

\indent{\tiny Oriol Llamazares}
\vspace{2mm}

“L’Esteve fa reunions amb molts pares i ens vénen a veure com treballem. Sempre és molt simpàtic i superamable. També és amic meu perquè a vegades parla amb mi.
Quan passeja per l’escola va acompanyat de les mares i pares que volen portar el seu fill a la nostra escola”.

    \indent{\tiny Adrià Ruíz}
\vspace{2mm}

“Jo crec que l’Esteve truca als pares per telèfon perquè vinguin a la nostra escola i així veuen com treballem”.

    \indent{\tiny Mario Dilla}
\vspace{2mm}

“Jo vaig veure per primera vegada a l’Esteve el dia que vaig arribar a l’escola Solc. El vaig conèixer i parlava amb mi”.

    \indent{\tiny Om Hassani}
\vspace{2mm}

“L’Esteve fa funcionar bé l’escola i el veiem moltes vegades amb els papes i les mames passejar pels passadissos. És molt simpàtic i és el que sap més coses de la nostra escola”.

    \indent{\tiny Èric Senties}
\vspace{2mm}

“L’Esteve és el director de l’escola i és guapo. Sovint ve a ensenyar la nostra classe als pares nous que arriben a l’escola”.

    \indent{\tiny Martina Barnat}
\vspace{2mm}

“És simpàtic i és el director de l’escola. És amic meu i un dia es va trencar el braç”.

    \indent{\tiny Simó Franquet}
\vspace{2mm}

“L’Esteve ensenya als papes l’escola. Quan vénen per primer cop entren a la nostra classe, ens saluden i continuem fent la nostra feina. També el veig sovint pel passadís”

    \indent{\tiny David Alegre}
\vspace{2mm}

“L’Esteve és l’encarregat de mirar que a l’escola no es trenqui res. Si es trenca un lavabo li diu al Xavi i ell l’arregla. És molt simpàtic i quan estem treballant a classe ell entra amb els pares nous”.

\indent{\tiny Guilem Fernández}
\vspace{2mm}

“És el responsable de l’escola i sempre ve acompanyat per pares quan entra a la nostra classe. Té totes les claus per obrir i tancar l’escola”.

\indent{\tiny Bruno Hernández}
\vspace{2mm}

“L’Esteve és la primera persona que vaig conèixer quan vaig entrar a l’escola. Sempre que em veu em saluda. Ell acompanya als pares per visitar l’escola i quan jo me’n vaig encara el veig continuar parlant”.

\indent{\tiny Ur Artero}
\vspace{2mm}

%“Fa de director de l’escola. Sovint entra a la nostra classe i ensenya als pares nous tot el que fem a primer de primària”.
%Aina Roman
%\vspace{2mm}

“L’Esteve té el cabell blanquet i de vegades entra a la classe per ensenyar-la als pares. Quan s’embussa  un lavabo ell l’arregla i tanca l’aixeta”.

\indent{\tiny Julen Montero}
\vspace{2mm}

“L’Esteve té 67 anys i es jubila. Jo no el conec gaire,  però sé que vigila que els lavabos estiguin bé”.

\indent{\tiny Aina Carreras}
\vspace{2mm}

“L’Esteve és molt amable i simpàtic i un dia el vaig veure”.

\indent{\tiny Pep Fita}
\vspace{2mm}

%“L’Esteve és molt amable”.
%
%\indent{\tiny David Redondo}
%\vspace{2mm}


“L’Esteve ve a vegades a la nostra classe i sempre ve acompanyat pels pares que volen veure com és la nostra escola”.

\indent{\tiny Clàudia Lasala}
\vspace{2mm}

“L’Esteve ensenya a tothom el pati, el menjador, les classes, els lavabos, els passadissos …”.

\indent{\tiny Valeria Rodenas}
\vspace{2mm}

“L’Esteveeee. No sé el seu cognom. Ell cuida l’escola molt i molt bé. Fa que el menjador, la cuina, les classes funcionin molt bé. A vegades ens ve a visitar com treballem.  És una mica calvet.
Ell té un despatx amb una taula i tres cadires i molts papers per damunt la taula. Parla per telèfon amb els senyors dels bancs”.

\indent{\tiny Nil Redondo}
\vspace{2mm}

“Jo no he parlat mai amb l’Esteve, però sí que el veig per l’escola. És simpàtic i té poquet cabell i vigila que tot estigui bé. Quan acompanya una visita ell parla molt perquè jo ho veig. Els explica moltes coses. Quan entra a la nostra classe els diu als pares que a primer de primària treballem i ens ho passem molt bé. També ensenya els dibuixos que hi ha penjats a la paret i les feines”.

\indent{\tiny Seryoga Morera}
\vspace{2mm}


\authorandplace{1r de Primària}{Escola Solc}

\end{news}
